# DC DRIVING KNOWLEDGE TEST
## 250 Practice Questions & Answers
### Comprehensive Study Guide for DC DMV Permit Test 2025

---

## TEST INFORMATION
- **Total Questions on Official Test:** 30 multiple-choice
- **Passing Score:** 24 correct answers (80%)
- **Time Limit:** 60 minutes (non-commercial license)
- **Study These 250 Questions:** Covers all major topics tested
- **Topics Covered:** Traffic laws, road signs, parking rules, right-of-way, safe driving practices, DUI, and insurance requirements

---

## SECTION 1: TRAFFIC SIGNALS & LIGHTS (Questions 1-30)

**1. What does a GREEN light mean?**
- A) You may proceed if the way is clear
- B) You must go immediately
- C) You may turn left
- D) You should slow down
- **ANSWER: A**

**2. What does a RED light mean?**
- A) Slow down and proceed with caution
- B) Stop and do not proceed until light is green
- C) You may turn right if clear
- D) Yield to other traffic
- **ANSWER: B**

**3. What does a YELLOW light mean?**
- A) Speed up to clear the intersection
- B) Slow down and prepare to stop
- C) Stop immediately
- D) You may turn left
- **ANSWER: B**

**4. What should you do at a flashing RED light?**
- A) Slow down and proceed with caution
- B) Stop and proceed when safe
- C) Speed up and clear the intersection
- D) Treat it like a regular red light
- **ANSWER: B**

**5. What should you do at a flashing YELLOW light?**
- A) Stop and proceed when safe
- B) Slow down and proceed with caution
- C) Speed up and clear the intersection
- D) Come to a complete stop
- **ANSWER: B**

**6. What is a traffic signal with an arrow?**
- A) A suggestion to turn
- B) Protected turn indication - you have right of way
- C) A yield sign
- D) A warning
- **ANSWER: B**

**7. When can you turn right on a red light in DC?**
- A) Always
- B) Never unless you stop first
- C) After stopping and checking for traffic
- D) Only during off-peak hours
- **ANSWER: C**

**8. What does a green left turn arrow mean?**
- A) You may turn left when the way is clear
- B) You have protected left turn - oncoming traffic is stopped
- C) You should yield to oncoming traffic
- D) You cannot turn left
- **ANSWER: B**

**9. What should you do if a traffic light is not working?**
- A) Proceed at normal speed
- B) Treat it like a four-way stop sign
- C) Slow down only slightly
- D) Use your horn
- **ANSWER: B**

**10. When approaching a traffic light that just turned red, what should you do?**
- A) Speed up to cross
- B) Begin to stop if safe
- C) Honk your horn
- D) Turn right
- **ANSWER: B**

**11. What does a pedestrian walk signal (white walking figure) mean?**
- A) Pedestrians should start crossing
- B) Pedestrians may cross if they hurry
- C) Pedestrians should not cross
- D) Pedestrians should slow down
- **ANSWER: A**

**12. What does a pedestrian don't walk signal (red hand) mean?**
- A) Pedestrians may cross if clear
- B) Pedestrians must not enter or cross
- C) Pedestrians should hurry
- D) Pedestrians should be cautious
- **ANSWER: B**

**13. If a pedestrian walk signal is flashing, what should you do as a driver?**
- A) Speed up
- B) Pedestrians already in the street have right of way
- C) Honk your horn
- D) Ignore it
- **ANSWER: B**

**14. At night, when you see a red traffic light, you should:**
- A) Pass through if traffic is light
- B) Slow down significantly
- C) Come to a complete stop
- D) Flash your headlights
- **ANSWER: C**

**15. What is the meaning of a blinking yellow arrow at a traffic light?**
- A) Protected left turn
- B) Left turn permitted when safe - yield to oncoming traffic
- C) No left turn allowed
- D) Turn right instead
- **ANSWER: B**

**16. If you are stopped at a red light and a police officer signals you to proceed, what should you do?**
- A) Proceed with caution
- B) Wait for the light to change
- C) Honk your horn
- D) Back up
- **ANSWER: A**

**17. In DC, if you run a red light, what is the typical penalty?**
- A) Warning only
- B) Fine and points on license
- C) License suspension
- D) No penalty
- **ANSWER: B**

**18. What does a circular green light mean?**
- A) You must turn left
- B) You have the right of way but must yield to pedestrians
- C) You may proceed
- D) You should stop
- **ANSWER: C**

**19. When turning left at a traffic light with no left turn arrow, you must:**
- A) Proceed immediately
- B) Yield to oncoming traffic
- C) Honk your horn
- D) Speed up
- **ANSWER: B**

**20. What should you do if you cannot clear an intersection before the light turns red?**
- A) Back up
- B) Speed up
- C) Continue through cautiously if you've entered the intersection
- D) Stop in the intersection
- **ANSWER: C**

**21. At a traffic light, when should you NOT turn right on red?**
- A) When there's traffic approaching
- B) When there are pedestrians in the crosswalk
- C) When there's a "No Turn on Red" sign
- D) All of the above
- **ANSWER: D**

**22. What does a yellow arrow at a traffic light mean?**
- A) You have a protected left turn
- B) The protected turn is ending - prepare to yield
- C) Turn immediately
- D) Stop
- **ANSWER: B**

**23. In DC, if you fail to stop at a red light, you may receive:**
- A) A warning
- B) A traffic citation with fine and points
- C) Jail time
- D) License suspension only
- **ANSWER: B**

**24. What is the purpose of a traffic light timer with numbers?**
- A) To show the speed limit
- B) To show how long until the light changes
- C) To show the traffic volume
- D) To show the time of day
- **ANSWER: B**

**25. When you see a traffic light turning from green to yellow, you should:**
- A) Speed up to clear the intersection
- B) Slow down and prepare to stop
- C) Maintain speed
- D) Honk your horn
- **ANSWER: B**

**26. What should you do at an intersection with no traffic light or stop sign?**
- A) Proceed at normal speed
- B) Yield to traffic on your right
- C) Stop regardless
- D) Honk your horn
- **ANSWER: B**

**27. In DC, what is the fine for running a red light (approximate range as of 2025)?**
- A) $25-50
- B) $75-150
- C) $300-500
- D) $1000+
- **ANSWER: C**

**28. When approaching a traffic light that is green, you should:**
- A) Speed up
- B) Proceed if the way is clear
- C) Stop regardless
- D) Honk your horn
- **ANSWER: B**

**29. What does it mean when a traffic signal shows all lights (red, yellow, green) at the same time?**
- A) The light is malfunctioning
- B) You should treat it as a four-way stop
- C) You should proceed slowly
- D) Flashing green means go
- **ANSWER: B**

**30. At a traffic light with a green arrow for left turn, other traffic:**
- A) May also turn left
- B) Is stopped by a red light
- C) Should yield to you
- D) May cross your path
- **ANSWER: B**

---

## SECTION 2: ROAD SIGNS - WARNING SIGNS (Questions 31-60)

**31. What shape is a warning sign?**
- A) Circle
- B) Yellow diamond
- C) Octagon
- D) Rectangle
- **ANSWER: B**

**32. What does a "Curve Ahead" sign mean?**
- A) The road will turn in the direction shown
- B) There's a rest area ahead
- C) Speed increases ahead
- D) This is a detour
- **ANSWER: A**

**33. What should you do when you see a "Slippery When Wet" sign?**
- A) Continue at normal speed
- B) Reduce speed and increase following distance
- C) Speed up
- D) Turn right
- **ANSWER: B**

**34. What does a "Pedestrian Crossing" sign mean?**
- A) A rest area is near
- B) Pedestrians may be crossing the road ahead
- C) You should honk your horn
- D) Speed up
- **ANSWER: B**

**35. What should you do when you see a "School Zone" or "School Crossing" sign?**
- A) Proceed normally
- B) Slow down and be prepared to stop for children
- C) Honk your horn
- D) Turn right
- **ANSWER: B**

**36. What does an "Animal Crossing" sign indicate?**
- A) Farm area nearby
- B) Animal shelter nearby
- C) Animals may cross the road - be prepared to stop
- D) This is a petting zoo area
- **ANSWER: C**

**37. What does a "Steep Grade" or "Hill" sign warn you about?**
- A) A restaurant is nearby
- B) Elevation change ahead - adjust speed and braking
- C) Construction zone
- D) Rest area
- **ANSWER: B**

**38. When you see a "Falling Rocks" warning sign, you should:**
- A) Speed up to pass the area
- B) Slow down and watch for road hazards
- C) Turn around
- D) Honk your horn
- **ANSWER: B**

**39. What does a "Divided Highway Ends" sign mean?**
- A) Entering a city
- B) The road is becoming wider
- C) Oncoming traffic now on the same road - use caution
- D) Rest area ahead
- **ANSWER: C**

**40. What should you do when you see a "Merge" sign?**
- A) Continue straight
- B) Turn right immediately
- C) Slow down and merge into the single lane safely
- D) Speed up
- **ANSWER: C**

**41. What does a "Work Zone" sign indicate?**
- A) A break room is nearby
- B) Workers are on or near the road - reduce speed and watch for hazards
- C) A factory is nearby
- D) A park is ahead
- **ANSWER: B**

**42. When you see a "No Passing Zone" sign, you should:**
- A) Slow down and wait for the sign to end
- B) Pass carefully
- C) Never attempt to pass another vehicle
- D) Only pass emergency vehicles
- **ANSWER: C**

**43. What does a "U-Turn Not Permitted" sign mean?**
- A) You may only turn right
- B) You cannot make a U-turn at this location
- C) U-turns are only allowed at night
- D) U-turns must be quick
- **ANSWER: B**

**44. What should you do when you see a "Speed Limit Ahead" change sign?**
- A) Ignore it
- B) Slow down gradually to the new limit
- C) Maintain current speed
- D) Speed up to the new limit
- **ANSWER: B**

**45. What does a "Double Yellow Lines" sign or marking mean?**
- A) Safe to pass
- B) No passing in either direction
- C) Pass with caution
- D) School zone ahead
- **ANSWER: B**

**46. What should you do when you see a "Bicycle Crossing" sign?**
- A) Speed up
- B) Slow down and watch for cyclists
- C) Honk your horn
- D) Turn right
- **ANSWER: B**

**47. What does a "Road Closed" or "Do Not Enter" sign mean?**
- A) Go slowly through
- B) Turn around - the road is not open to traffic
- C) Only local traffic allowed
- D) One lane only
- **ANSWER: B**

**48. When you see a "Blind Curve" warning sign, you should:**
- A) Speed up to see around the curve
- B) Slow down and be ready to stop if needed
- C) Use your horn
- D) Flash your lights
- **ANSWER: B**

**49. What does a "Traffic Signal Ahead" sign warn you about?**
- A) A traffic light is coming
- B) Pedestrian crossing
- C) School zone
- D) Rest area
- **ANSWER: A**

**50. What should you do when you see a "Stop Ahead" sign?**
- A) Continue at normal speed
- B) Slow down and prepare to stop
- C) Speed up
- D) Turn right
- **ANSWER: B**

**51. What does a "Yield Ahead" sign mean?**
- A) You must stop
- B) Prepare to slow down and yield to other traffic
- C) You have the right of way
- D) Speed up
- **ANSWER: B**

**52. When you see a "Railroad Crossing" sign, you should:**
- A) Speed up to cross quickly
- B) Slow down and check for trains
- C) Honk your horn continuously
- D) Never cross
- **ANSWER: B**

**53. What does a "Narrow Bridge" warning sign mean?**
- A) A bridge is nearby with limited width
- B) Bridge is slippery
- C) A new bridge is being built
- D) Pedestrians only
- **ANSWER: A**

**54. What should you do when you see a "Wind Gusts" warning sign?**
- A) Continue normally
- B) Slow down and hold steering wheel firmly - wind may affect vehicle
- C) Speed up
- D) Turn left
- **ANSWER: B**

**55. What does a "Low Clearance" sign indicate?**
- A) A building is nearby
- B) The overhead clearance is limited - tall vehicles should not pass
- C) A tunnel is ahead
- D) A bridge is ahead
- **ANSWER: B**

**56. When you see a "Deer Crossing" sign, you should:**
- A) Continue at normal speed
- B) Slow down and be alert for deer
- C) Speed up to avoid them
- D) Honk continuously
- **ANSWER: B**

**57. What does a "Soft Shoulder" sign mean?**
- A) The shoulder is smooth
- B) The shoulder may not support vehicle weight - do not drive on it
- C) Turn right
- D) Rest area
- **ANSWER: B**

**58. When you see a "Hospital" sign, you should:**
- A) Speed up
- B) Be aware a hospital is nearby - watch for emergency vehicles
- C) Honk your horn
- D) Always stop
- **ANSWER: B**

**59. What should you do when you see a "Playground" sign?**
- A) Continue normally
- B) Slow down and watch for children
- C) Turn right
- D) Speed up
- **ANSWER: B**

**60. What does a "Skid Risk When Wet" sign indicate?**
- A) The road is always wet
- B) Be careful of slipping when wet - reduce speed
- C) The road is dry
- D) Speed up
- **ANSWER: B**

---

## SECTION 3: ROAD SIGNS - REGULATORY SIGNS (Questions 61-90)

**61. What shape is a regulatory sign?**
- A) Diamond
- B) Circle
- C) Rectangle (often white with red border)
- D) Hexagon
- **ANSWER: C**

**62. What does a "Stop" sign mean?**
- A) Slow down
- B) Come to a complete stop and proceed when safe
- C) Yield to traffic
- D) Caution ahead
- **ANSWER: B**

**63. What does a "Yield" sign mean?**
- A) Stop and proceed when safe
- B) Slow down and check for traffic
- C) Slow down and yield the right of way to other traffic
- D) You have the right of way
- **ANSWER: C**

**64. What does a "No Parking" sign mean?**
- A) Parking allowed for short periods
- B) No vehicles may park at this location at any time
- C) Parking allowed after hours
- D) Parking allowed on weekends
- **ANSWER: B**

**65. What does a "No Parking" sign with a single red line mean in DC?**
- A) No parking at any time
- B) No parking during the hours shown
- C) Temporary no parking
- D) No parking on weekends
- **ANSWER: B**

**66. What does a "No Passing" sign mean?**
- A) You may pass if clear
- B) Passing is prohibited in this area
- C) Pass only on the right
- D) Pass on weekends only
- **ANSWER: B**

**67. What does a "Speed Limit" sign indicate?**
- A) Maximum suggested speed
- B) Minimum speed required
- C) Maximum legal speed for the area
- D) Average speed expected
- **ANSWER: C**

**68. In DC, if you exceed the speed limit, what is the typical penalty?**
- A) No penalty if under 10 mph over
- B) Fine and possible points on license
- C) License suspension only
- D) No consequences
- **ANSWER: B**

**69. What does a "One Way" sign indicate?**
- A) Traffic flows in both directions
- B) Traffic flows only in the direction shown by arrow
- C) This is a two-way street
- D) Turn right only
- **ANSWER: B**

**70. What does a "Do Not Enter" sign mean?**
- A) Slow down
- B) Do not drive on this road
- C) Enter only during certain hours
- D) Only motorcycles allowed
- **ANSWER: B**

**71. What does a "Keep Right" sign indicate?**
- A) You must turn right
- B) Keep to the right side of the road or island
- C) Never go left
- D) Left lane closed
- **ANSWER: B**

**72. What does a "No U-Turn" sign mean?**
- A) You may turn around in emergencies
- B) U-turns are not permitted at this location
- C) U-turns allowed during daylight
- D) U-turns allowed at night
- **ANSWER: B**

**73. What does a "Right Turn Only" sign mean?**
- A) You may turn left or right
- B) You must turn right at this point
- C) You may go straight or turn right
- D) Turn right is suggested
- **ANSWER: B**

**74. What does a "Divided Highway" sign indicate?**
- A) The road splits into three lanes
- B) There is a physical barrier between opposing traffic
- C) Traffic flows both directions in same lanes
- D) Rest area ahead
- **ANSWER: B**

**75. What does a "All Trucks Use Right Lane" sign mean?**
- A) Trucks may only drive on the right
- B) Trucks are not allowed
- C) Trucks should use right lane on hills or slopes
- D) Only large trucks apply
- **ANSWER: C**

**76. What does a yellow "Do Not Block" sign mean?**
- A) Slow down
- B) Do not park or stop in this area
- C) Turn around
- D) Caution ahead
- **ANSWER: B**

**77. In DC, what does a white sign with a red border typically mean?**
- A) It is a warning sign
- B) It is a regulatory or mandatory sign
- C) It is a guide sign
- D) It is a speed limit sign
- **ANSWER: B**

**78. What does a "No Left Turn" sign mean?**
- A) You may turn left if clear
- B) Left turns are prohibited at this location
- C) Only turn left during certain hours
- D) Emergency vehicles can turn left
- **ANSWER: B**

**79. What does a "Truck Route" sign indicate?**
- A) Trucks are prohibited
- B) This is the designated route for trucks
- C) Trucks may use any route
- D) Trucks must turn around
- **ANSWER: B**

**80. What does a "School Zone" sign require you to do?**
- A) Stop only when children are present
- B) Reduce speed to the posted limit (usually 15 mph)
- C) Never drive through
- D) Always stop
- **ANSWER: B**

**81. In DC, what is the typical school zone speed limit?**
- A) 25 mph
- B) 15 mph or as posted
- C) 35 mph
- D) 45 mph
- **ANSWER: B**

**82. What does a "Handicapped or Disabled" parking sign indicate?**
- A) Anyone may park here
- B) Only vehicles with proper permit/plates may park here
- C) Parking allowed for 2 hours only
- D) Not relevant to your driving
- **ANSWER: B**

**83. What does a "Pedestrian Zone" sign mean?**
- A) Pedestrians have right of way, reduce speed
- B) No pedestrians allowed
- C) Pedestrians must walk faster
- D) This sign has no meaning
- **ANSWER: A**

**84. What does a "Keep Right Except to Pass" sign mean?**
- A) Always drive on the right
- B) Use right lane for normal driving, left only to pass
- C) Never use right lane
- D) Left lane only
- **ANSWER: B**

**85. What does a "Exit Only" sign indicate?**
- A) You may continue straight
- B) Traffic in this lane must exit
- C) Exit is optional
- D) All lanes exit here
- **ANSWER: B**

**86. What does a "Wrong Way" sign mean?**
- A) Turn around slowly
- B) You are going the wrong direction - do not proceed
- C) Caution, turn ahead
- D) Make a U-turn
- **ANSWER: B**

**87. What does a red curb marking mean in DC?**
- A) No parking at any time
- B) Loading and unloading only
- C) Parking allowed for 15 minutes
- D) Parking allowed after 6 PM
- **ANSWER: A**

**88. What does a yellow curb marking mean in DC?**
- A) No parking at any time
- B) Loading and unloading zone
- C) Parking allowed with restrictions
- D) Reserved for police
- **ANSWER: B**

**89. What does a white curb marking mean in DC?**
- A) No parking at any time
- B) Loading and unloading only
- C) Passenger loading and unloading
- D) Parking allowed
- **ANSWER: C**

**90. What does a "No Stopping" sign mean?**
- A) You must drive faster
- B) You may not stop at this location except in emergencies
- C) You may stop for short periods
- D) Only for buses
- **ANSWER: B**

---

## SECTION 4: RIGHT OF WAY & INTERSECTIONS (Questions 91-120)

**91. At a four-way stop with another vehicle, who has right of way?**
- A) The vehicle turning left
- B) The vehicle on your left
- C) The vehicle that arrived first
- D) The vehicle on your right
- **ANSWER: C**

**92. When two vehicles arrive at a stop sign at the same time, who proceeds first?**
- A) The one turning left
- B) The one turning right
- C) The one going straight
- D) The one on the right
- **ANSWER: D**

**93. At an intersection with no traffic control signs, who has the right of way?**
- A) The vehicle going straight
- B) The vehicle turning left
- C) The vehicle on your right
- D) The vehicle on your left
- **ANSWER: C**

**94. When turning left at an intersection with oncoming traffic, you must:**
- A) Speed up to cross quickly
- B) Yield to oncoming traffic
- C) Honk your horn
- D) Wave to other drivers
- **ANSWER: B**

**95. When turning right, what do you need to watch for?**
- A) Pedestrians crossing from your right
- B) Pedestrians crossing in front of you
- C) Other vehicles turning right
- D) All of the above
- **ANSWER: D**

**96. At a roundabout in DC, which vehicles have the right of way?**
- A) Vehicles entering the roundabout
- B) Vehicles already inside the roundabout
- C) Vehicles on your left
- D) Large vehicles
- **ANSWER: B**

**97. What should you do when approaching a roundabout?**
- A) Proceed at full speed
- B) Yield to traffic already in the roundabout
- C) Honk your horn
- D) Stop regardless
- **ANSWER: B**

**98. When exiting a roundabout, you should:**
- A) Speed up
- B) Signal right and proceed
- C) Stop and wait
- D) Turn left
- **ANSWER: B**

**99. At a "T" intersection, which vehicles have right of way?**
- A) The vehicle coming from the top of the "T"
- B) The vehicle on the right
- C) Vehicles on the crossbar of the "T"
- D) The vehicle turning left
- **ANSWER: C**

**100. What should you do if an emergency vehicle with lights and sirens is approaching from behind?**
- A) Maintain your speed
- B) Honk your horn
- C) Pull to the right and stop
- D) Turn left
- **ANSWER: C**

**101. When you see an emergency vehicle approaching from ahead with lights and sirens, you should:**
- A) Proceed normally
- B) Slow down slightly
- C) Pull to the side and stop
- D) Turn around
- **ANSWER: C**

**102. At an intersection where a police officer is directing traffic, you should:**
- A) Follow the traffic light
- B) Ignore the officer's directions
- C) Follow the officer's directions
- D) Proceed cautiously
- **ANSWER: C**

**103. When a school bus is stopped with red lights flashing on a two-lane road, you must:**
- A) Slow down and pass cautiously
- B) Stop only if children are crossing
- C) Stop completely until lights turn off
- D) Proceed if no children visible
- **ANSWER: C**

**104. When a school bus is stopped with red lights flashing on a divided highway, you must:**
- A) Always stop
- B) Slow down only
- C) Stop only if on the same side as the bus
- D) Proceed at normal speed
- **ANSWER: C**

**105. What is the minimum distance you should stay behind a school bus?**
- A) 10 feet
- B) 30 feet
- C) 50 feet
- D) 100 feet
- **ANSWER: C**

**106. When passing a bicycle, you should:**
- A) Honk your horn
- B) Leave at least 3 feet of space between your vehicle and the bicycle
- C) Pass as closely as possible
- D) Use your high beams
- **ANSWER: B**

**107. What should you do when a pedestrian is in your path?**
- A) Honk your horn and proceed
- B) Slow down or stop to avoid collision
- C) Speed up
- D) Turn right
- **ANSWER: B**

**108. Who has right of way at a pedestrian crossing?**
- A) Vehicles always
- B) Pedestrians always
- C) Pedestrians in crosswalks
- D) It depends on traffic density
- **ANSWER: C**

**109. When parallel to a pedestrian crosswalk, you must:**
- A) Speed up
- B) Yield to pedestrians
- C) Honk your horn
- D) Turn right
- **ANSWER: B**

**110. At an intersection, when can you turn into the path of an oncoming vehicle?**
- A) Always
- B) Only when the intersection is clear
- C) Only after you honk
- D) Never
- **ANSWER: B**

**111. When making a left turn, you should:**
- A) Honk your horn first
- B) Turn without looking
- C) Yield to oncoming traffic and pedestrians
- D) Turn as quickly as possible
- **ANSWER: C**

**112. How far should you be from a stopped emergency vehicle to change lanes or reduce speed if safe?**
- A) No distance requirement
- B) At least one car length
- C) Move over or slow down when approaching
- D) No need to move
- **ANSWER: C**

**113. What should you do if a traffic light is out at an intersection?**
- A) Proceed at normal speed
- B) Treat it as a four-way stop
- C) Always let others go first
- D) Honk your horn
- **ANSWER: B**

**114. When two vehicles are turning left from opposite directions, who proceeds first?**
- A) The one arriving first
- B) The one on the right
- C) They must both proceed slowly
- D) Either may go
- **ANSWER: A**

**115. What should you do if you're in an intersection when the light turns red?**
- A) Back up
- B) Stop immediately
- C) Continue through cautiously
- D) Honk your horn
- **ANSWER: C**

**116. At a yield sign, what must you do?**
- A) Stop regardless
- B) Slow down and yield to other traffic
- C) Proceed at normal speed
- D) Speed up
- **ANSWER: B**

**117. When entering a freeway from the acceleration lane, you should:**
- A) Stop and wait
- B) Merge into traffic when safe
- C) Force your way in
- D) Honk your horn
- **ANSWER: B**

**118. What should you do when exiting a freeway?**
- A) Brake hard
- B) Signal and gradually move to exit lane
- C) Stop in travel lane
- D) Turn left suddenly
- **ANSWER: B**

**119. Who has right of way in a parking lot?**
- A) The larger vehicle
- B) The one that arrived first
- C) Both have equal right of way - be cautious
- D) Pedestrians always
- **ANSWER: C**

**120. What should you do at an intersection with a "yield" line painted on the road?**
- A) Stop and wait
- B) Yield to traffic and enter when safe
- C) Always proceed
- D) Honk your horn
- **ANSWER: B**

---

## SECTION 5: PARKING RULES (Questions 121-150)

**121. What does a "No Parking" sign mean?**
- A) Parking allowed 2-hour limit
- B) Parking not permitted at any time
- C) Parking allowed during certain hours
- D) Parking for residents only
- **ANSWER: B**

**122. In DC, when parking on a street, you must:**
- A) Park at any angle
- B) Park at least 15 feet from a fire hydrant
- C) Park with right wheels on curb
- D) Never park on the left
- **ANSWER: B**

**123. What is the minimum distance to park from a fire hydrant in DC?**
- A) 10 feet
- B) 15 feet
- C) 20 feet
- D) 30 feet
- **ANSWER: B**

**124. In DC, can you park in a marked loading zone?**
- A) Yes, anytime
- B) No, never
- C) Only for loading/unloading within time limit
- D) Yes, if you leave your engine running
- **ANSWER: C**

**125. What does a blue parking space indicate?**
- A) Regular parking
- B) Reserved for vehicles with disability permit/plates
- C) No parking
- D) Loading zone
- **ANSWER: B**

**126. Can you park in a handicapped space without a permit?**
- A) Yes, if no one is around
- B) Yes, for short periods
- C) No, it is illegal and you'll be fined
- D) Yes, if you park on one side
- **ANSWER: C**

**127. In DC, what is the fine for illegal parking in a handicapped space?**
- A) $50
- B) $100
- C) $250-$1000
- D) No fine
- **ANSWER: C**

**128. What should you do before exiting a parked vehicle?**
- A) Honk your horn
- B) Check for approaching traffic and pedestrians
- C) Turn on hazard lights
- D) Leave engine running
- **ANSWER: B**

**129. When parallel parking, what is the proper procedure?**
- A) Stop in the middle and squeeze in
- B) Signal, check mirrors, position vehicle, back in at angle
- C) Park quickly without checking
- D) Never parallel park
- **ANSWER: B**

**130. How close to a corner can you park in DC?**
- A) Directly in the corner
- B) At least 30 feet from the corner
- C) At least 20 feet from the corner
- D) Anywhere is fine
- **ANSWER: B**

**131. What should you do when leaving a parked vehicle on a hill?**
- A) Leave in neutral
- B) Leave engine running
- C) Set parking brake and turn wheels toward curb
- D) Leave in reverse
- **ANSWER: C**

**132. In DC, can you double park (park directly behind another vehicle)?**
- A) Yes, if you're quick
- B) Yes, if you leave your engine running
- C) No, it's illegal
- D) Only in loading zones
- **ANSWER: C**

**133. What does a red curb mean in DC?**
- A) Limited parking (2-hour)
- B) No parking at any time
- C) Parking allowed
- D) Loading zone
- **ANSWER: B**

**134. What does a yellow curb mean in DC?**
- A) No parking at any time
- B) Loading and unloading only (typically 30 minutes)
- C) Parking allowed
- D) 2-hour parking
- **ANSWER: B**

**135. In DC, can you park directly in front of a driveway entrance?**
- A) Yes, if not blocking the driveway
- B) No, it is illegal
- C) Yes, for short periods
- D) Only at night
- **ANSWER: B**

**136. What should you do before turning into a parking space?**
- A) Speed up
- B) Check for pedestrians and other vehicles
- C) Honk your horn
- D) Turn sharply
- **ANSWER: B**

**137. In DC, what is the fine for parking in a no-parking zone?**
- A) $25
- B) $50-$100
- C) $100-$300
- D) Depends on location
- **ANSWER: D**

**138. When backing out of a parking space, you should:**
- A) Back out quickly
- B) Check all directions carefully and proceed slowly
- C) Use your horn continuously
- D) Close your eyes and listen
- **ANSWER: B**

**139. What does a white curb mean in DC?**
- A) No parking
- B) Passenger loading/unloading (5-15 min)
- C) Permit parking
- D) Street cleaning
- **ANSWER: B**

**140. In DC, are you allowed to park in a bike lane?**
- A) Yes, if you're quick
- B) Yes, if the lane is empty
- C) No, it's illegal
- D) Only during off-hours
- **ANSWER: C**

**141. What should you do if a parking space is very tight?**
- A) Force your vehicle in
- B) Park at an angle to take 2 spaces
- C) Move on to a better space
- D) Damage the nearby vehicles
- **ANSWER: C**

**142. In DC, can you leave your engine running while parked?**
- A) Yes, always
- B) No, never
- C) Only if you're inside the vehicle
- D) Only for 5 minutes maximum
- **ANSWER: D**

**143. What is the purpose of parking curb colors?**
- A) Decoration
- B) To indicate parking rules for that area
- C) To mark property lines
- D) No specific purpose
- **ANSWER: B**

**144. When parking at night, what should you do?**
- A) Turn off all lights
- B) Leave high beams on
- C) Use parking lights if available
- D) Leave running lights on if required by law
- **ANSWER: D**

**145. In DC, what should you do if someone has parked illegally in front of your home?**
- A) Key their car
- B) Call DC DMV parking enforcement
- C) Move their car yourself
- D) Ignore it
- **ANSWER: B**

**146. Can you park in an intersection?**
- A) Yes, if it's at the corner
- B) No, it is illegal
- C) Yes, if you're quick
- D) Only if you're handicapped
- **ANSWER: B**

**147. In DC, what is the purpose of the "permit parking" areas (residential)?**
- A) To prevent anyone from parking
- B) To restrict parking to permit holders
- C) To allow unlimited parking
- D) To increase parking availability
- **ANSWER: B**

**148. When parking on a street with a curb, where should your vehicle be positioned?**
- A) Center of street
- B) As close to curb as safely possible
- C) In the bike lane
- D) Partially on sidewalk
- **ANSWER: B**

**149. What should you do if you receive a parking citation you believe is unfair?**
- A) Ignore it
- B) Call DC DMV or submit a contest to the citation
- C) Go to the location and remove the ticket
- D) Pay it anyway
- **ANSWER: B**

**150. In a parking lot with marked spaces, must you park within the lines?**
- A) No, anywhere is fine
- B) Yes, you must park within marked spaces
- C) Only if others are watching
- D) Only during business hours
- **ANSWER: B**

---

## SECTION 6: SAFE DRIVING PRACTICES (Questions 151-180)

**151. What is a safe following distance?**
- A) One car length
- B) 2 seconds of travel time (or more)
- C) 20 feet at all speeds
- D) 5 feet at highway speeds
- **ANSWER: B**

**152. How should you adjust your following distance in bad weather?**
- A) Reduce it
- B) Keep it the same
- C) Increase it to 4+ seconds
- D) Don't worry about it
- **ANSWER: C**

**153. What should you do if your brakes fail?**
- A) Steer into a wall
- B) Pump the brakes and use parking brake slowly
- C) Turn off the engine
- D) Jump out
- **ANSWER: B**

**154. What should you do if your vehicle starts to skid on icy road?**
- A) Brake hard and turn wheel sharply
- B) Turn wheel in direction of skid
- C) Speed up
- D) Turn wheel opposite direction of skid
- **ANSWER: B**

**155. When should you use your headlights?**
- A) Only at night
- B) During dawn, dusk, and heavy rain as well
- C) Never during day
- D) Only when visibility is poor
- **ANSWER: B**

**156. What should you do when you're driving in fog?**
- A) Use high beams
- B) Use low beams and reduce speed
- C) Maintain normal speed
- D) Turn on hazard lights
- **ANSWER: B**

**157. When driving in rain, what should you do?**
- A) Speed up to avoid hydroplaning
- B) Reduce speed and increase following distance
- C) Use high beams
- D) Drive on the shoulder
- **ANSWER: B**

**158. What should you do if a tire blows out at highway speed?**
- A) Brake hard
- B) Hold steering steady, ease off gas, and pull to shoulder gradually
- C) Swerve to the shoulder
- D) Speed up
- **ANSWER: B**

**159. What is the most common cause of accidents?**
- A) Weather
- B) Vehicle failure
- C) Distracted driving and not paying attention
- D) Road conditions
- **ANSWER: C**

**160. Should you text while driving?**
- A) Yes, if you're careful
- B) No, texting is illegal while driving
- C) Yes, on highways only
- D) Yes, in urban areas only
- **ANSWER: B**

**161. In DC, what is the penalty for distracted driving (cell phone use)?**
- A) Warning only
- B) Fine of $100-$500
- C) License suspension
- D) No penalty
- **ANSWER: B**

**162. What should you do if you feel drowsy while driving?**
- A) Continue driving and turn up the radio
- B) Pull over in a safe location and rest
- C) Drink coffee and keep going
- D) Open windows and drive faster
- **ANSWER: B**

**163. When turning, what should you do?**
- A) Signal and turn sharply
- B) Signal early, slow down, and turn smoothly
- C) Turn without signaling
- D) Honk your horn
- **ANSWER: B**

**164. How far in advance should you signal a turn?**
- A) 10 feet
- B) 50 feet (or about 3-4 seconds)
- C) Never before turning
- D) Only if other cars are present
- **ANSWER: B**

**165. What should you do before changing lanes?**
- A) Turn your head left and right to check blind spots
- B) Check mirrors, signal, check blind spot, then change lanes
- C) Just change lanes
- D) Honk your horn
- **ANSWER: B**

**166. When passing another vehicle, what should you do?**
- A) Pass on the right
- B) Pass quickly on the left after checking it's safe
- C) Pass without signaling
- D) Honk your horn twice
- **ANSWER: B**

**167. What should you do if a vehicle is trying to pass you?**
- A) Speed up and don't let them pass
- B) Slow down and let them pass safely
- C) Swerve to block them
- D) Flash your lights
- **ANSWER: B**

**168. On a multi-lane highway, which lane is for passing?**
- A) Right lane
- B) Left lane
- C) Any lane
- D) Shoulder
- **ANSWER: B**

**169. What should you do after passing another vehicle?**
- A) Cut back in front immediately
- B) Only return to right lane when you can see vehicle in side mirror
- C) Continue in left lane
- D) Honk your horn
- **ANSWER: B**

**170. What is the proper way to merge onto a highway?**
- A) Stop and wait
- B) Speed up and cut in front
- C) Use acceleration lane and merge when safe
- D) Honk and force your way in
- **ANSWER: C**

**171. When should you use your turn signals?**
- A) Only when turning left
- B) For all turns and lane changes
- C) Only if other cars are visible
- D) Never
- **ANSWER: B**

**172. What should you do if your steering becomes difficult?**
- A) Continue driving normally
- B) Pull over safely and stop
- C) Steer harder
- D) Speed up
- **ANSWER: B**

**173. What does "hydroplaning" mean?**
- A) Tires rolling on water, losing traction
- B) Driving in water
- C) Using water for braking
- D) Wet pavement traction
- **ANSWER: A**

**174. How should you handle hydroplaning?**
- A) Brake hard
- B) Turn sharply
- C) Ease off gas, don't brake or turn sharply, wait for traction
- D) Speed up
- **ANSWER: C**

**175. What should you do when driving behind a large truck?**
- A) Drive very close
- B) Try to see around it by changing lanes
- C) Stay back (truck's blind spots are larger)
- D) Honk to get their attention
- **ANSWER: C**

**176. What is the proper way to use cruise control?**
- A) Use only on highways in good conditions
- B) Use in all driving conditions
- C) Never use cruise control
- D) Use only in heavy traffic
- **ANSWER: A**

**177. Should you drive with bare feet?**
- A) Yes, for better feel
- B) No, shoes provide better control and safety
- C) Only in warm weather
- D) Only in parking lots
- **ANSWER: B**

**178. What should you do if you see a child in the road?**
- A) Honk your horn and speed up
- B) Brake firmly and stop (child safety first)
- C) Swerve around them
- D) Continue at normal speed
- **ANSWER: B**

**179. When should you use hazard lights?**
- A) When parked illegally
- B) When broken down on shoulder, in heavy rain, or other hazardous conditions
- C) When driving slowly
- D) Never while driving
- **ANSWER: B**

**180. What should you do if an oncoming vehicle is in your lane?**
- A) Honk and flash lights
- B) Steer right and brake firmly
- C) Speed up
- D) Close your eyes
- **ANSWER: B**

---

## SECTION 7: IMPAIRED DRIVING & SUBSTANCE LAWS (Questions 181-210)

**181. In DC, what is the legal blood alcohol concentration (BAC) limit for drivers 21+?**
- A) 0.08%
- B) 0.10%
- C) 0.12%
- D) 0.15%
- **ANSWER: A**

**182. In DC, what is the BAC limit for drivers under 21?**
- A) 0% (zero tolerance)
- B) 0.05%
- C) 0.08%
- D) 0.10%
- **ANSWER: A**

**183. What is the legal age to purchase alcohol in DC?**
- A) 18
- B) 19
- C) 20
- D) 21
- **ANSWER: D**

**184. Is driving under the influence of drugs illegal in DC?**
- A) No, only alcohol matters
- B) Yes, drugs impair driving ability
- C) Only if it's illegal drugs
- D) Only if caught
- **ANSWER: B**

**185. What should you do if you're impaired but need to get home?**
- A) Drive slowly
- B) Use side roads
- C) Call a taxi, rideshare, or friend
- D) Drink coffee
- **ANSWER: C**

**186. What happens if you refuse a breathalyzer test in DC?**
- A) Nothing
- B) License suspension and penalties similar to DUI conviction
- C) Small fine only
- D) Warning only
- **ANSWER: B**

**187. In DC, what is the legal penalty for a first DUI offense?**
- A) Fine only
- B) Fine, license suspension, possible jail
- C) Warning only
- D) No consequences
- **ANSWER: B**

**188. What is the typical minimum jail sentence for a first DUI in DC?**
- A) No jail required
- B) Minimum of 1 day, up to 90 days
- C) Minimum 30 days
- D) Minimum 1 year
- **ANSWER: B**

**189. How long is license suspension for first DUI in DC?**
- A) 3 months
- B) 6 months
- C) 1 year
- D) Permanent
- **ANSWER: C**

**190. In DC, can you be charged with DUI if you're parked but still in the vehicle?**
- A) No, only if driving
- B) Yes, if you're in control of vehicle with engine running
- C) Only if engine is off
- D) No, this is legal
- **ANSWER: B**

**191. What is an "open container" violation?**
- A) Drinking alcohol while parked
- B) Having open alcohol in vehicle
- C) Owning a car
- D) Drinking at bars
- **ANSWER: B**

**192. In DC, is it legal to have open alcohol in your vehicle?**
- A) Yes, always
- B) Yes, if passenger is drinking
- C) No, it's illegal
- D) Yes, if you're parked
- **ANSWER: C**

**193. What are the signs of an impaired driver?**
- A) Swerving, speeding, then slowing down
- B) Difficulty steering, slow reactions, inconsistent speed
- C) All of the above
- D) No consistent pattern
- **ANSWER: C**

**194. If you see an impaired driver, what should you do?**
- A) Honk your horn
- B) Flash your lights
- C) Maintain distance and call 911 to report
- D) Try to stop them
- **ANSWER: C**

**195. How does alcohol affect your ability to drive?**
- A) Improves reflexes
- B) Impairs judgment, vision, reaction time, and muscle control
- C) Has no effect
- D) Only affects older drivers
- **ANSWER: B**

**196. What is the minimum age for getting a learner's permit in DC?**
- A) 14
- B) 15
- C) 16
- D) 17
- **ANSWER: C**

**197. Is it legal to drink and drive if below the BAC limit?**
- A) Yes, always
- B) No, any impairment is illegal
- C) Yes, if you drive slowly
- D) Yes, if you have food
- **ANSWER: B**

**198. What is "implied consent" in DC?**
- A) You must consent to sobriety tests
- B) Agreement to chemical test if arrested for DUI
- C) Permission to search your vehicle
- D) Consent to license suspension
- **ANSWER: B**

**199. Can prescription drugs affect your driving ability?**
- A) No, they're legal
- B) Yes, they can impair driving - follow label warnings
- C) Only illegal drugs matter
- D) No, only alcohol matters
- **ANSWER: B**

**200. What should you do if taking medication that warns against driving?**
- A) Drive carefully
- B) Don't drive until safe
- C) Take it before bed only
- D) Ignore the warning
- **ANSWER: B**

**201. In DC, how many points is a DUI conviction worth?**
- A) 2 points
- B) 4 points
- C) 8 points
- D) 12 points
- **ANSWER: D**

**202. What does the GRAD program stand for in DC?**
- A) General Retail Auto Drivers
- B) Graduated Rearing of Adult Drivers
- C) Group Real-time Auto Dispatch
- D) General Regulatory Auto Division
- **ANSWER: B**

**203. Under GRAD program, what time restrictions apply to drivers under 18?**
- A) No restrictions
- B) Cannot drive between 11 PM and 5 AM
- C) Cannot drive at night
- D) No restriction after getting permit
- **ANSWER: B**

**204. Can marijuana use affect your driving?**
- A) No, it's legal
- B) Yes, it impairs judgment and reaction time
- C) Only if it's illegal
- D) No effect on driving
- **ANSWER: B**

**205. In DC, what is the maximum fine for a first DUI conviction?**
- A) $250
- B) $500
- C) $1,000
- D) $5,000
- **ANSWER: C**

**206. Are you required to carry proof of insurance in DC?**
- A) No
- B) Yes, it must be in vehicle
- C) Only when requested by police
- D) Only during daytime
- **ANSWER: B**

**207. What is the minimum liability insurance requirement in DC?**
- A) $10,000 / $20,000
- B) $15,000 / $30,000
- C) $25,000 / $50,000
- D) No requirement
- **ANSWER: C**

**208. If involved in accident, what should you do regarding the other driver?**
- A) Leave the scene
- B) Admit fault immediately
- C) Exchange insurance and contact information
- D) Only talk to police
- **ANSWER: C**

**209. In DC, is it legal to drive with just a headlight out?**
- A) Yes, one light is enough
- B) No, all lights must be working
- C) Yes, if you drive slowly
- D) Only if day
- **ANSWER: B**

**210. What should you do if pulled over by police?**
- A) Speed away
- B) Pull over safely, stay calm, provide license/registration/insurance
- C) Get out of vehicle
- D) Refuse to cooperate
- **ANSWER: B**

---

## SECTION 8: VEHICLE MAINTENANCE & SAFETY (Questions 211-240)

**211. How often should you check your tire pressure?**
- A) Once a year
- B) Monthly
- C) Never
- D) Only when tires look flat
- **ANSWER: B**

**212. What is the proper tire pressure for most vehicles?**
- A) Found on driver's door jamb or manual
- B) 30 PSI always
- C) 50 PSI always
- D) Doesn't matter
- **ANSWER: A**

**213. What should you do if a tire is underinflated?**
- A) Continue driving normally
- B) Inflate to proper pressure
- C) Drive slower
- D) Ignore it
- **ANSWER: B**

**214. How often should you rotate your tires?**
- A) Never
- B) Every 50,000 miles or as recommended
- C) Only when flat
- D) Every 10,000 miles maximum
- **ANSWER: B**

**215. What does the tread depth on tires indicate?**
- A) Age of tire
- B) Safety and traction capability
- C) Manufacturer
- D) Speed rating
- **ANSWER: B**

**216. What is the minimum tire tread depth for safe driving?**
- A) 1/16 inch (2/32 is good safety margin)
- B) 1/8 inch
- C) 1/4 inch
- D) 1/2 inch
- **ANSWER: A**

**217. How can you check tire tread with a penny?**
- A) Insert penny head-first into tread - if you see top of Lincoln, tread is too low
- B) Flip to check
- C) Just look at it
- D) You cannot check with penny
- **ANSWER: A**

**218. How often should you have your brakes inspected?**
- A) Never
- B) Every 1,000 miles
- C) As recommended by manufacturer, or when you notice issues
- D) Only when they fail
- **ANSWER: C**

**219. What does the brake warning light indicate?**
- A) Brake fluid is low or brakes need service
- B) Time for break
- C) Brake park is engaged
- D) Brakes are excellent condition
- **ANSWER: A**

**220. How often should you change your engine oil?**
- A) Never
- B) Every 1,000 miles
- C) As recommended by manufacturer (typically 3,000-10,000)
- D) Only when empty
- **ANSWER: C**

**221. What should you do if warning lights come on in your vehicle?**
- A) Ignore them
- B) Get vehicle inspected by mechanic
- C) Continue driving
- D) Spray paint over them
- **ANSWER: B**

**222. How often should you check your battery?**
- A) Never
- B) Every few months
- C) Only when not starting
- D) Only in winter
- **ANSWER: B**

**223. What should you do in case of a dead battery?**
- A) Push start the car
- B) Use jumper cables with another vehicle or call roadside assistance
- C) Walk
- D) Abandon the car
- **ANSWER: B**

**224. How should you check your coolant level?**
- A) Open cap when engine is hot
- B) When engine is cool, check level on reserve tank
- C) Pour it directly without checking
- D) Never check
- **ANSWER: B**

**225. What does smoke from under your hood indicate?**
- A) Engine is working hard
- B) Potential overheating or mechanical issue - pull over and turn off engine
- C) Nothing to worry about
- D) You need to add oil
- **ANSWER: B**

**226. How should you handle a vehicle fire?**
- A) Try to extinguish with bucket
- B) Get out and move away from vehicle, call 911
- C) Continue driving to find help
- D) Close windows and keep driving
- **ANSWER: B**

**227. Are seat belts required in DC?**
- A) No, they're optional
- B) Yes, all occupants must wear
- C) Only for front seats
- D) Only on highways
- **ANSWER: B**

**228. What is the fine for not wearing a seat belt in DC?**
- A) No penalty
- B) $25-$50
- C) $100
- D) Jail time
- **ANSWER: B**

**229. When should you wear a seat belt?**
- A) Only on long trips
- B) At all times while driving or riding
- C) Only on highways
- D) Only at night
- **ANSWER: B**

**230. Are airbags a substitute for seat belts?**
- A) Yes, you don't need belts
- B) No, both are needed for best protection
- C) Airbags only protect drivers
- D) They serve the same purpose
- **ANSWER: B**

**231. What is the proper headlight position in DC when approaching oncoming traffic?**
- A) High beams always
- B) Low beams to avoid blinding others
- C) Headlights off
- D) It doesn't matter
- **ANSWER: B**

**232. When should you use high beams?**
- A) At all times
- B) In rural areas with no oncoming traffic
- C) In cities
- D) Never use them
- **ANSWER: B**

**233. How should you hold a steering wheel?**
- A) One hand on wheel
- B) Both hands at 9 and 3 o'clock positions (or 8 and 4)
- C) On top of wheel
- D) Any position is fine
- **ANSWER: B**

**234. What should you do if your vehicle breaks down on a highway?**
- A) Stay in vehicle in travel lane
- B) Move to shoulder, turn on hazards, stay in vehicle or move away from traffic
- C) Walk down the highway
- D) Flag down other drivers
- **ANSWER: B**

**235. What should you carry in your vehicle for emergencies?**
- A) Nothing necessary
- B) Spare tire, jack, jumper cables, first aid kit, flashlight
- C) Only fuel
- D) Cell phone only
- **ANSWER: B**

**236. How often should you inspect your lights?**
- A) Never
- B) Monthly or as you notice issues
- C) Only when they fail
- D) Once a year
- **ANSWER: B**

**237. What does a "Check Engine" light mean?**
- A) Oil change needed
- B) Emissions system issue - have vehicle scanned
- C) Nothing important
- D) Engine is healthy
- **ANSWER: B**

**238. Should you drive with warning lights on?**
- A) Yes, they're just suggestions
- B) Only if it's the engine light
- C) No, get vehicle serviced as soon as possible
- D) Only on short trips
- **ANSWER: C**

**239. How should you maintain your windshield wipers?**
- A) Never replace them
- B) Replace when they become streaky or ineffective
- C) Only in winter
- D) Every 5 years
- **ANSWER: B**

**240. In DC, are headlights required to be on when it's raining?**
- A) No
- B) Yes, headlights should be on in rain
- C) Only if visibility is very poor
- D) Only at night
- **ANSWER: B**

---

## SECTION 9: SPECIAL SITUATIONS & HAZARDS (Questions 241-260)

**241. What should you do if your brakes feel spongy?**
- A) Continue driving
- B) Have brakes inspected immediately
- C) Pump brakes
- D) Ignore it
- **ANSWER: B**

**242. How should you handle a multi-vehicle accident?**
- A) Leave quickly
- B) Check for injuries, call 911, exchange info with others
- C) Take photos (if safe)
- D) All of above
- **ANSWER: D**

**243. What is a "no zone" around a truck?**
- A) An area where you can drive freely
- B) Blind spot areas where truck driver cannot see you
- C) Area in front only
- D) Truck is always visible
- **ANSWER: B**

**244. When driving near a truck, where is the most dangerous blind spot?**
- A) Right side and rear
- B) Left side
- C) Front
- D) Truck has no blind spots
- **ANSWER: A**

**245. What should you do if you see a bicyclist weaving?**
- A) Honk and speed up
- B) Give space - they may be avoiding a hazard
- C) Cut them off
- D) Yell at them
- **ANSWER: B**

**246. When passing a bicycle, the minimum safe distance is:**
- A) 1 foot
- B) 2 feet
- C) 3 feet
- D) 5 feet
- **ANSWER: C**

**247. What should you do if a motorcycle is in your blind spot?**
- A) Merge anyway
- B) Don't change lanes - motorcycle is not visible
- C) Assume they'll move
- D) Honk
- **ANSWER: B**

**248. In fog or heavy rain, what should you NOT do?**
- A) Reduce speed
- B) Increase following distance
- C) Use high beams (they reflect in fog)
- D) Turn on headlights
- **ANSWER: C**

**249. What should you do if ice forms on your windshield?**
- A) Drive with limited visibility
- B) Clear windshield, windows, lights, and mirrors before driving
- C) Only clear a small spot
- D) Let it melt while driving
- **ANSWER: B**

**250. What is a good rule for driving at night?**
- A) Drive faster when roads are empty
- B) Only drive distance your headlights illuminate clearly
- C) Drive at normal speed
- D) Turn off lights to see better
- **ANSWER: B**

---

## ANSWER KEY SUMMARY

**Section 1: Traffic Signals & Lights (1-30)** - Master traffic light meanings and pedestrian signals
**Section 2: Warning Signs (31-60)** - Yellow diamond-shaped signs indicating hazards ahead
**Section 3: Regulatory Signs (61-90)** - White/rectangular signs showing traffic rules
**Section 4: Right of Way & Intersections (91-120)** - Understand who has priority at intersections
**Section 5: Parking Rules (121-150)** - DC parking zones, colors, and restrictions
**Section 6: Safe Driving (151-180)** - Following distance, hazard management, and emergency procedures
**Section 7: Impaired Driving (181-210)** - DUI laws, BAC limits, insurance, GRAD program
**Section 8: Vehicle Maintenance (211-240)** - Tire, brake, fluid, and light inspections
**Section 9: Special Situations (241-250)** - Handling emergency scenarios

---

## STUDY TIPS FOR SUCCESS

1. **Take practice tests repeatedly** - Familiarity with question formats increases confidence
2. **Focus on weak areas** - Note sections where you score below 80%
3. **Study the DC Driver Manual** - Official source for all test content
4. **Learn road signs by color and shape** - Visual memory helps during test
5. **Understand WHY, not just memorize** - This makes safer driving automatic
6. **Study in sections** - 30 questions at a time, just like real test
7. **Time yourself** - You have 60 minutes for 30 questions (real test)
8. **Get 80% (24/30) to pass** - That's your target
9. **Review mistakes** - Understand why you got questions wrong
10. **Stay calm on test day** - You've studied these exact topics

---

## TEST DAY REMINDERS

 Bring valid ID, proof of Social Security, proof of residency (2 documents), and proof of age
 Arrive early to allow time for processing
 Bring payment for test fee
 Read each question carefully - don't rush
 If unsure, eliminate obvious wrong answers
 You can skip and return to difficult questions
 Pace yourself - you have 60 minutes
 Review your answers before submitting
 Stay focused - this test determines if you can legally drive in DC

**Good luck on your DC DMV driving knowledge test! Safe driving!**
